大家有咩童年陰影？

動輒就喊打喊殺
細個唔小心打爛個筆刨
企撚左3個鐘又打又鬧
有次旅行前一晚興奮訓唔著
叫佢煮個烏冬
佢用清水煮 咩都無落 然後一d味都無 跟住我食唔曬
佢又鬧撚到我坐係食飯檯呆坐兩個幾鐘唔敢去訓 咩心情都無曬
小學默書自己背曬成課 自己默完比佢檢查
然後錯又鬧 默書如果得8字頭已經唔敢比佢簽名
每日食飯食唔曬又鬧 （細個碗飯嘅份量仲大過我依家嘅飯量）
好不容易食完飯 就逼人飲佢煲大大碗既湯 飲到你嘔都要飲曬佢 （真係試過飲到嘔，其實煲濃d細碗d咪一樣）
其實仲有好多喊打喊殺既例子
不能盡錄
童年每一日都係驚
佢個種無形嘅壓力同震攝力
壓到你喘不過氣
日日擔心呢樣個樣 驚比佢鬧
變左細細個開始就咩都唔敢試 咩都怕錯
性格都內向左

媽 你令我童年失去好多開心的日子
真係下下有需要咁做咩？

事緣啱啱見到老母為小小事黑我姪女臉
都未開始鬧我姪女 我姪女就已經開始喊
見到佢好似見到以前嘅自己 個心好唔舒服 同佢嘈完上黎訴訴苦

講係講左 不過唔啱佢聽
佢覺得自己呢套最好
人地嘅意見已經唔洗理
唉 咁多年都無變過

無啦 我地全家都同佢講過（好聲好氣）
佢就當我地痴線 我地蝦佢咁
外人又唔會好意思話佢

軟硬都唔受
強硬表達的話
佢就發癲咁 （啱啱先扔部風扇）
姪女係我啊哥個女黎
我阿媽幫手湊
我已經發誓第時一定唔會叫我啊媽幫手湊
同埋勸我啊哥自己湊返

劉德華果套大隻佬
係樹上果個人頭

same
細個老竇都係咁對我
好記得細個有次
喺屋企樓下lobby唔小心整碎咗枝新買嘅紅酒
佢即刻大聲屌柒我到全世界都聽到
看更姨姨即刻拎埋拖把嚟 清理現場同安慰我
但我老竇都屌撚到我開花
實際記唔清佢鬧咗我啲咩
但當時我企定定喺度
郁都唔敢郁 眼淚係咁流
事後佢覺得自己過咗火
求鳩其買咗盒顏色筆補償
但過一陣又係咁
細細個喺屋企最撚驚就係要同佢共處
佢喺親度都躁哂全屋人
成個童年就係喺佢長期打鬧吓長大
後尾大少少就成日好夜先返屋企
因為唔想見到佢
直到而家我對住佢都係天然黑面
我唔會憎佢想佢死 但我都唔會原諒佢

我性格內向沉靜有一部份都係因為我老竇
好多嘢唔敢講唔敢做 收埋喺心
次次見到人話自己老竇係一家之主 學識廣博 撐起頭家 錫哂仔女
完全冇共鳴 因為佢一樣都做唔到

咪撚畀家用，畀家用對唔住自己

痴線，本性難移
除非死咗，否則冇可能當冇件事

仆街家長唔識教應該早啲死

情緒管理呢啲嘢襯後生好好學下，否則日後做咗仆街自己先後知後覺

痴撚線，大聲喺街邊鬧仔女唔撚怕醜架咩？

見一個屌一個

我細個一百厭
阿媽就用藤條打我
然後趕我出門口走廊
次次我都係走廊度喊晒
要等一段時間先俾我入返屋

有一次我走左去後樓梯
我聽到阿媽係度搵我
佢一打開防煙門
我一聽到聲就即刻落樓下幾層
等佢搵唔到我
隔左一段時間先㩒鐘返屋企
我阿媽即刻勁擔心問我去左邊

成功將我既陰影變成佢既陰影

樓主父母係咪冇乜讀書？

child登中學雞鬥慘吹水大會

讀完初中就無讀la

同路人
不過只係我啊媽係咁
我老竇就好好 好愛我地又講道理

數學焦慮症

生仔真係要考牌

Ching 我哋係唔係同一個老母

我呀媽又係咁，自己一言堂唔肯聽人講，總之人哋唔跟佢嗰套去做 / 唔順佢意，就人身攻擊，話你垃圾、唔死都冇用之類

同佢講道理就永遠都唔會接受，發曬脾氣話「得啦養到你哋牛高馬大而家就駁嘴駁舌蝦我老人家」，好難搞

簡單啲講，所有嘢都係人哋錯，佢冇錯

久而久之冇人想理佢，同佢講乜都一定會俾佢ban / 睇死 / 鬧，唔剩係得我係咁，連其他兄弟姊妹都係咁覺得，冇人想理呀媽

之後呀媽就喺度喊苦喊忽話我哋「冇良心、冇心肝」，我哋同佢講「冰封三尺非一日之寒，如果剩係一個仔女係咁，咁你可以話嗰個仔女唔孝順白養咗；但而家係所有仔女都係咁嘅時候，你有冇諗過係咪你自己為人處事有問題？」

佢照舊唔肯改，依然都係我哋錯，佢自己最啱，唉

通常都係父母唔識教

我老母又係咁
而家冇人想同佢講嘢，佢就喪屌冇人同佢傾計冇人關心佢，講到自己好撚慘咁